[
  {
    "id": "id8c8936f86ec0",
    "title": "Тест на знание русской литературы",
    "questions": [
      {
        "id": "id1",
        "question": "Чей роман начинается словами 'Я вернулся в деревню свою'?",
        "correct": "id11",
        "options": [
          {
            "id": "id11",
            "text": "Александр Пушкин"
          },
          {
            "id": "id12",
            "text": "Лев Толстой"
          },
          {
            "id": "id13",
            "text": "Михаил Лермонтов"
          },
          {
            "id": "id14",
            "text": "Иван Тургенев"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "id2",
        "question": "Кто из перечисленных писателей написал роман 'Обломов'?",
        "correct": "id22",
        "options": [
          {
            "id": "id21",
            "text": "Федор Достоевский"
          },
          {
            "id": "id22",
            "text": "Иван Гончаров"
          },
          {
            "id": "id23",
            "text": "Николай Гоголь"
          },
          {
            "id": "id24",
            "text": "Антон Чехов"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "id3",
        "question": "Какое произведение создал Александр Солженицын?",
        "correct": "id33",
        "options": [
          {
            "id": "id31",
            "text": "Мастер и Маргарита"
          },
          {
            "id": "id32",
            "text": "Капитанская дочка"
          },
          {
            "id": "id33",
            "text": "Один день Ивана Денисовича"
          },
          {
            "id": "id34",
            "text": "Бесы"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "id4",
        "question": "Кем был главный герой романа 'Бесы' Федора Достоевского?",
        "correct": "id42",
        "options": [
          {
            "id": "id41",
            "text": "Петр Верховенский"
          },
          {
            "id": "id42",
            "text": "Петр Столыпин"
          },
          {
            "id": "id43",
            "text": "Иван Грозный"
          },
          {
            "id": "id44",
            "text": "Дмитрий Карамазов"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "id5",
        "question": "Как называется рассказ Льва Толстого, в котором рассказывается история о лисе и волке?",
        "correct": "id53",
        "options": [
          {
            "id": "id51",
            "text": "Анна Каренина"
          },
          {
            "id": "id52",
            "text": "Война и мир"
          },
          {
            "id": "id53",
            "text": "Полководец"
          },
          {
            "id": "id54",
            "text": "Аполлон Григорьев"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "id6",
        "question": "Какое произведение Николая Гоголя было написано в жанре поэмы?",
        "correct": "id63",
        "options": [
          {
            "id": "id61",
            "text": "Мертвые души"
          },
          {
            "id": "id62",
            "text": "Ревизор"
          },
          {
            "id": "id63",
            "text": "Медный всадник"
          },
          {
            "id": "id64",
            "text": "Тарас Бульба"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "id7",
        "question": "Кто из перечисленных авторов написал роман 'Белая гвардия'?",
        "correct": "id74",
        "options": [
          {
            "id": "id71",
            "text": "Борис Пастернак"
          },
          {
            "id": "id72",
            "text": "Михаил Шолохов"
          },
          {
            "id": "id73",
            "text": "Владимир Набоков"
          },
          {
            "id": "id74",
            "text": "Михаил Булгаков"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "id8",
        "question": "Кто из писателей создал произведение 'Крейцерова соната'?",
        "correct": "id82",
        "options": [
          {
            "id": "id81",
            "text": "Иван Тургенев"
          },
          {
            "id": "id82",
            "text": "Лев Толстой"
          },
          {
            "id": "id83",
            "text": "Федор Достоевский"
          },
          {
            "id": "id84",
            "text": "Александр Солженицын"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "id9",
        "question": "Кто является автором сатирико-фантастического романа 'Собачье сердце'?",
        "correct": "id92",
        "options": [
          {
            "id": "id91",
            "text": "Александр Пушкин"
          },
          {
            "id": "id92",
            "text": "Михаил Булгаков"
          },
          {
            "id": "id93",
            "text": "Антон Чехов"
          },
          {
            "id": "id94",
            "text": "Иван Гончаров"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "id10",
        "question": "Кто написал пьесу 'Вишневый сад'?",
        "correct": "id104",
        "options": [
          {
            "id": "id101",
            "text": "Антон Чехов"
          },
          {
            "id": "id102",
            "text": "Николай Гоголь"
          },
          {
            "id": "id103",
            "text": "Федор Достоевский"
          },
          {
            "id": "id104",
            "text": "Антон Чехов"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "id11",
        "question": "Как называется известное произведение Ивана Тургенева, в котором освещена тема крепостного права?",
        "correct": "id113",
        "options": [
          {
            "id": "id111",
            "text": "Дядя Ваня"
          },
          {
            "id": "id112",
            "text": "Петербургские повести"
          },
          {
            "id": "id113",
            "text": "Отцы и дети"
          },
          {
            "id": "id114",
            "text": "Дворянское гнездо"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "id12",
        "question": "Кто из писателей написал роман 'Мастер и Маргарита'?",
        "correct": "id122",
        "options": [
          {
            "id": "id121",
            "text": "Анна Ахматова"
          },
          {
            "id": "id122",
            "text": "Михаил Булгаков"
          },
          {
            "id": "id123",
            "text": "Борис Пастернак"
          },
          {
            "id": "id124",
            "text": "Игорь Северянин"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "id": "id749216140d319",
    "title": "Тест на знание свойств овощей",
    "questions": [
      {
        "id": "id912c6b770d021",
        "question": "Какой овощ содержит больше витамина С?",
        "correct": "idca5039b1e1ff",
        "options": [
          {
            "id": "idca5039b1e1ff",
            "text": "Перец"
          },
          {
            "id": "id4a44d5b7e503",
            "text": "Картофель"
          },
          {
            "id": "id602416e805f36",
            "text": "Морковь"
          },
          {
            "id": "id1906d1c5ff50",
            "text": "Лук"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "id249929db26661",
        "question": "Какой овощ относится к бобовым?",
        "correct": "idb861bb9f625c",
        "options": [
          {
            "id": "idb861bb9f625c",
            "text": "Горох"
          },
          {
            "id": "idc8c263856b0a",
            "text": "Огурец"
          },
          {
            "id": "id46e3e6c8f66d",
            "text": "Капуста"
          },
          {
            "id": "idacabb8821747",
            "text": "Баклажан"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "id5db3945f4b6f",
        "question": "Какой овощ считается самым питательным?",
        "correct": "idc902da50b15a",
        "options": [
          {
            "id": "idb0574c77dda3",
            "text": "Тыква"
          },
          {
            "id": "idaaa0aa7a1db2",
            "text": "Брокколи"
          },
          {
            "id": "idc902da50b15a",
            "text": "Шпинат"
          },
          {
            "id": "id945b2b3d1e1e",
            "text": "Цуккини"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "id7f34d44509d5",
        "question": "Какой овощ помогает улучшить зрение?",
        "correct": "id942a4998a3b7",
        "options": [
          {
            "id": "id6033c030b2384",
            "text": "Брюссельская капуста"
          },
          {
            "id": "id942a4998a3b7",
            "text": "Морковь"
          },
          {
            "id": "id3813fac458b5",
            "text": "Томат"
          },
          {
            "id": "id56d21e0aaebe",
            "text": "Батат"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "idc8fb15484c5a",
        "question": "Какой овощ обладает противовоспалительными свойствами?",
        "correct": "idb68f7618b2b9",
        "options": [
          {
            "id": "idb68f7618b2b9",
            "text": "Чеснок"
          },
          {
            "id": "id63478ec8791f1",
            "text": "Перец"
          },
          {
            "id": "id6521c948d722f",
            "text": "Картофель"
          },
          {
            "id": "id17f9397cbdec",
            "text": "Огурец"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "id": "id2fd4875b5ce3",
    "title": "Тест на знание персонажей из игры Dota 2",
    "questions": [
      {
        "id": "id01793a0ae6b5",
        "question": "Какой персонаж обладает способностью Blink Dagger?",
        "correct": "id1c3e9b20f9051",
        "options": [
          {
            "id": "id1c3e9b20f9051",
            "text": "Anti-Mage"
          },
          {
            "id": "id997d898ff6787",
            "text": "Crystal Maiden"
          },
          {
            "id": "id601168aa02b22",
            "text": "Earthshaker"
          },
          {
            "id": "id5705375cd355a",
            "text": "Juggernaut"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "id5df0eae24a55",
        "question": "Какой персонаж является злодеем в игровом мире Dota 2?",
        "correct": "id668e1b016428c",
        "options": [
          {
            "id": "id668e1b016428c",
            "text": "Shadow Fiend"
          },
          {
            "id": "ide34d9069f5574",
            "text": "Dazzle"
          },
          {
            "id": "id8dff681079434",
            "text": "Omniknight"
          },
          {
            "id": "id1f63e8e3a24fc",
            "text": "Windranger"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "id4019c58c3617",
        "question": "Какой персонаж имеет способность Spirit Siphon?",
        "correct": "id668e1b016428c",
        "options": [
          {
            "id": "id668e1b016428c",
            "text": "Death Prophet"
          },
          {
            "id": "ide34d9069f5574",
            "text": "Alchemist"
          },
          {
            "id": "id8dff681079434",
            "text": "Bristleback"
          },
          {
            "id": "id1f63e8e3a24fc",
            "text": "Luna"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "ida539f35779d6",
        "question": "Какой персонаж является магом-лекарем?",
        "correct": "id668e1b016428c",
        "options": [
          {
            "id": "id668e1b016428c",
            "text": "Dazzle"
          },
          {
            "id": "ide34d9069f5574",
            "text": "Pudge"
          },
          {
            "id": "id8dff681079434",
            "text": "Zeus"
          },
          {
            "id": "id1f63e8e3a24fc",
            "text": "Slardar"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "id23b7f23379fe",
        "question": "Какой персонаж использует способность Chronosphere?",
        "correct": "id668e1b016428c",
        "options": [
          {
            "id": "id668e1b016428c",
            "text": "Faceless Void"
          },
          {
            "id": "ide34d9069f5574",
            "text": "Phantom Lancer"
          },
          {
            "id": "id8dff681079434",
            "text": "Dragon Knight"
          },
          {
            "id": "id1f63e8e3a24fc",
            "text": "Invoker"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "iddd6f7a3bba4e",
        "question": "Какой персонаж обладает способностью Shuriken Toss?",
        "correct": "id668e1b016428c",
        "options": [
          {
            "id": "id668e1b016428c",
            "text": "Bounty Hunter"
          },
          {
            "id": "ide34d9069f5574",
            "text": "Wraith King"
          },
          {
            "id": "id8dff681079434",
            "text": "Vengeful Spirit"
          },
          {
            "id": "id1f63e8e3a24fc",
            "text": "Silencer"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "id992ff55eb8b74",
        "question": "Какой персонаж использует способность Split Earth?",
        "correct": "id668e1b016428c",
        "options": [
          {
            "id": "id668e1b016428c",
            "text": "Leshrac"
          },
          {
            "id": "ide34d9069f5574",
            "text": "Riki"
          },
          {
            "id": "id8dff681079434",
            "text": "Nyx Assassin"
          },
          {
            "id": "id1f63e8e3a24fc",
            "text": "Lion"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "id0f458a73b1f7",
        "question": "Какой персонаж относится к группе инопланетян в игре Dota 2?",
        "correct": "id668e1b016428c",
        "options": [
          {
            "id": "id668e1b016428c",
            "text": "Outworld Devourer"
          },
          {
            "id": "ide34d9069f5574",
            "text": "Tidehunter"
          },
          {
            "id": "id8dff681079434",
            "text": "Venomancer"
          },
          {
            "id": "id1f63e8e3a24fc",
            "text": "Viper"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "id8420d835fe03",
        "question": "Какой персонаж призванный из космоса обладает способностью Nether Swap?",
        "correct": "id668e1b016428c",
        "options": [
          {
            "id": "id668e1b016428c",
            "text": "Vengeful Spirit"
          },
          {
            "id": "ide34d9069f5574",
            "text": "Shadow Shaman"
          },
          {
            "id": "id8dff681079434",
            "text": "Dark Seer"
          },
          {
            "id": "id1f63e8e3a24fc",
            "text": "Warlock"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "ida9dc2c79fc04",
        "question": "Какой персонаж является королем скелетов в игре Dota 2?",
        "correct": "id668e1b016428c",
        "options": [
          {
            "id": "id668e1b016428c",
            "text": "Wraith King"
          },
          {
            "id": "ide34d9069f5574",
            "text": "Phantom Lancer"
          },
          {
            "id": "id8dff681079434",
            "text": "Spectre"
          },
          {
            "id": "id1f63e8e3a24fc",
            "text": "Clinkz"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "id9e68277801ab",
        "question": "Какой персонаж обладает способностью Laguna Blade?",
        "correct": "id668e1b016428c",
        "options": [
          {
            "id": "id668e1b016428c",
            "text": "Lina"
          },
          {
            "id": "ide34d9069f5574",
            "text": "Legion Commander"
          },
          {
            "id": "id8dff681079434",
            "text": "Lifestealer"
          },
          {
            "id": "id1f63e8e3a24fc",
            "text": "Lycan"
          }
        ]
      },
      {
        "id": "id3ed779cf083e",
        "question": "Какой персонаж использует способность Rupture?",
        "correct": "id668e1b016428c",
        "options": [
          {
            "id": "id668e1b016428c",
            "text": "Bloodseeker"
          },
          {
            "id": "ide34d9069f5574",
            "text": "Bristleback"
          },
          {
            "id": "id8dff681079434",
            "text": "Broodmother"
          },
          {
            "id": "id1f63e8e3a24fc",
            "text": "Clinkz"
          }
        ]
      }
    ]
  }
]